\begin{task}{32.17}
  Составить уравнение перпендикуляра, опущенного из точки $A(-1,0,4)$ на прямую
  $l$
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 1 + t,  \\
        y = 2t,  \\
        z = 4 - t.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  $B(1,0,4) \in l$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{b} = \overrightarrow{AB} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        0  \\
        0
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        2  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение плоскости, проходящей через прямую $l$ и точку $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0=
      \begin{vmatrix}
        x + 1  & y  & z-4  \\
        1  & 2  & -1  \\
        2  & 0  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      y + 2z - 8
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y + 2z - 8 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение плоскости, проходящей через точку $A$ и перпендикулярной прямой
  $l$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 2y - z + D = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -1 + 2 \times 0 -  4 + D = 0
      \implies
      D = 5
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 2y -z + 5 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  На пересечении данных плоскостей лежит искомая прямая.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        y + 2z - 8 = 0,  \\
        x + 2y - z + 5 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
